
###Установка при помощи docker

```bash
docker-compose up --build
```

Когда контейнеры будут готовы, нужно установить зависимости PHP запустить миграции в yii2

```bash
docker container exec -it gen_php_1 php /var/www/people/composer install
docker container exec -it gen_php_1 php /var/www/people/yii migrate
```

после этого нужно запустить демон rabbitmq

```bash
docker container exec -it gen_php_1 php /var/www/people/yii rabbit/listen
```

Конгфигурация nginx настроена на домен names.local поэтому нужно добавить его в /etc/hosts

```bash
sudo -s
echo '127.0.0.1 names.local' >> /etc/hosts
```

после этого установка проекта завершена
    
Можна отправлять запросы для добавления даных на `PUT /person`
И так же получать их через `GET /person/<q>` где q - строка поиска
Фронтенд часть доступна на `/search`

### P.S. Пару слов о том что не получилось/не успел

В этом задании я использовал rabbitmq с которым никогда не работал, хоть он и простой достаточно,
пришлось потратить некоторое время чтобы это все завести.
Хотелось ещё автоматически запускать демон rabbit но докер не гарантирует порядок готовности контейнеров, поэтому может случиться так что контейнер php уже готов а rabbitmq еще нет.

Так же хотел прикрутить elasticsearch чтобы читать даные оттуда а не с бд. Но по неустановленым причинам, yii2-elasticsearch
отказывается работать и находить нужные записи, хотя запросы напрямую в elastic показывают что там есть все что нужно.
В SiteController.php:22 закоментирована строка где предполагалось использовать ES.

Ну и совсем я не успел покрыть всё это тестами, долго провозился с вышеперечисленым..